TVB聲稱佔高收入家庭收視達88%

打錯咋下話？應該係888%反正都係作

係呀，問左你睇tvb 先問你月入

仲要計倒係晚上7:00-11:00

我要廣告呀

大灣區佔一半呀嘛

佢d統計手法完全係出術

追蹤TVB傻閪廣告商FB：

追蹤TVB傻閪廣告商TG：

點解4萬以上係86%，而6萬以上係88%

4萬以上唔係包6萬以上咩

即係太監講自己屌閪有幾撚勁

花式造數打飛機

因為6萬以上唔包4-6萬

咁「6萬以上」唔係應該少過「4萬以上」？

收視率係計裝左個計數機頂盒去計
假設有10萬人有個部機，而10萬人入面得5個係高收入人士 ，4個睇cctvb,佢就會得出依個數.....

cctvb班高層如果有裝計收視部機...咁就..

你啱

咪睇下廣告商信唔信囉...

我屋企賓妹係睇開TVB

咁想影牛
叫東張西望去拍空姐牛肉飯啦

收入低過3萬9既唔計！

呢樣真係佢啱

40000～60000: 50000人
60000+ :4000人

40000+: 54000人

40000~60000呢到唔係88%嘅人睇: 咁就有機會出現呢個問題

不過啲數字都係笑吓就算

即係因為係分開兩輪計？

乜佢會知道啲家庭嘅收入咩

計percentage，唔係包唔包埋嘅問題，所以真係可以計到佢咁

For example
而家月入60000蚊以上有100人，有88人睇TVB，咁就有88%
而家月入40000蚊以上有113人，有98人睇TVB（其中88人月入60000以上，有10個人係介乎於月入40000蚊至60000蚊），咁就有86%

哦 原來係咁係我蠢

收視高
但一落廣告就會被抵制
客戶自己諗下啦

sorry 我上面講錯

當40000+:3000人
60000+:500人
40000～60000:2500人

3000嘅83％: 2490人
500嘅88％ 440人

只要40000~60000得2050人睇
而60000+有440人睇就會咁

TVB: 窮撚兒登仔先罷睇TVB

連登咁有錢，無可能咁多人睇既

即係屌柒D睇viutv嘅人係窮撚？

係咪黃龍德幫佢計

收視盒得幾百個都日日打飛機

收入其實邊個知

反而想知佢點拿到客戶的income record? 咩申請果時要講埋幾多收入架咩, 理論上佢唔應該會有呢個information

下次直接話88% 家庭睇完TVB 廣告會幫襯啦
反正都係吹

btw，其實可以用呢條公式

假設
而家月入60000蚊以上有100人，有88人睇TVB，咁就有88%
而家月入40000蚊以上有100+y人，有88+x人睇TVB，有86%
(88+x)/(100+y)*100=86
求其set y做任何整數，咁就可以計返x出嚟
例如好似上面咁，set y=13，咁x就計到10了

sor，如果咁set，計到9先啱，我上面求其直接代98/113*100先等於86.7%，四寫五入差少少添

成班數學白痴係度討論

成地精 腥到

100%我都信
因為得個八百蚊機頂盒

係吹就吹佔全世界收視100%啦

好似以前亞視咁

可以講呢啲

冇人睇電視，有一個人就100%

Cctvb睇黎都未知個問題係邊
我舉個例子
化妝品想係黃金時段落廣告
係呢個時段得兩成係年輕女性觀眾
即係八成既錢係倒咗落海
咁我點解唔係ig 女性kol 落廣告
計人頭又平過你
人地viu 主打年輕觀眾價錢又平 正常廣告商都識簡
Cctvb都係接番百佳惠康同藥品廣告啦
移民公司廣告都得

跨平台全球七日線上線下總收視破百未

（注：全球係分子，香港人口係分母）

家庭收入4萬有幾難
當你兩公婆一人兩萬都有得

無人信

佢越咁死吹爛吹即使越唔掂
呢個年代個個都知個垃圾計法係攞嚟打飛機，cctvb根本負資產

csm家庭？

賣tvb廣告會得罪大部分消費者
賣其他電視台廣告唔會得罪任何人

有需要諗咁多野咩

家庭收入100000, 4年以上無睇過tvb

咁係咪無窮人睇cctvb

上連登既連登仔個個月入十萬添

%呀ching...

假到仆街, 係咁出依D數據想R廣告

佢想表達啲咩？

想講係睇親tvb 都係高收入家庭
定係
睇tvb 令到你變高收入家庭

有錢家庭會睇CCTVB係都外國劇+國家地理

屌，個base 係睇電視嘅人口嘛

啫係淨係睇Bloomberg/ Netflix 嘅中產唔計
屋企唔開電視嘅唔計

淨係計睇電視嘅人口

佢某程度係講緊
今時今日仲睇電視嘅，係睇緊TVB
但全香港嘅總收線係講緊22 點

藍色圈係四萬以上, 紅色圈係六萬以上.
黑色係佢講嘅收視人數.
你依家睇唔睇到邊個圈, 黑色佔嘅百分比多啲？

噢睇錯
原來咁叻豬
有成 24- 27 點

跪求TBB 綠師唔好告細佬

唔好意思 瞓咗無睇
上年tvb 賺咗幾多億 股價升咗幾多

前排黎耀祥又話佢地aims 嘅係冇咩文化唔識睇法文戲嘅觀眾

如果全年收入 >1百萬的只有一條友, 又咁岩 sample 到佢有睇 cctvb ..
咁 $1000000 以上就 100% tim ...
左砌右砌都係為左做個錯覺比廣告商睇啫 ...

例子：

以前好少成日出呢 d 打飛機數字向廣告商宣傳...
而家唔撚掂..

廣告商無睇tvb 所以唔知幾多%

tvb意思無：窮人咪撚睇我地TVB la 尸月

講乜都無用，真相係反映係股價到

有錢人全部藍絲，要仇富了。

咁有錢直接課金俾TVB 啦

柒過亞視

咁撚唔要面

家庭幾多都好，但屋企最唔洗錢個一位睇tvb， 其他成員唔睇電視... 落廣告無效...

唔怪之得我無睇喇

邊間 想支持

CSM Media Research Co., Ltd. 中國廣視索福瑞媒介研究有限責任公司

有冇得睇佢係點計條數出黎?

師兄數學攞咩⋯⋯

旺角 喜惶

有裝免費電視就當係

先拍攝
後叫你磅水出鏡賣廣告

哇，60000收入的人有88%睇85台，
咁有幾多60000收入以上的人睇tvb呢？

好大陣atv味道,五五開

我就睇viutv 既

依家睇緊水晶宮場波 好爽

多多廣告我都唔介意 吹呀cctvb

你啲廣告產品多數都係普羅大眾野 薄利多銷 自己倒米？

可能做調查時個選擇係
1）10000-50000
2）50000-100000
3）100000以上

呢個數據根本無撚用
電視原本既作用係傳遞資訊
而廣告客戶落廣告係令自己既品牌產品可以透過呢個平台去有更多既曝光率同接觸到更多既潛在客戶
而家問題落TVB廣告一樣可以有更多既曝光率，不過係負面既呢下弊啦
可能佢想表達高收入家庭會睇TVB，意思即係想話俾廣告商聽睇我地台既都係有消費力既潛在客戶，快D黎落廣告啦
屌你老母整呢set data同presentation果條友真係弱撚智，因為兩者根本就無直接關係
唔通我老母開著部電視睇TVB俾你count收視就代表佢有消費力咩?D錢揸曬係我手呀傻閪

viu好多上網睇，仲唔係睇live

由Nielsen 果d做果陣一直都出緊術
果d專業的唔會出咁多
最多係sampling玩多少少博人唔覺
做到大約個客要的數

依家要violate
所有statistics theory
先做到喇

以前都未見過cctvb會幫自己賣廣告
係咪啲廣告時段冇人落廣告

機頂盒應該唔係佢搞
可能係電話訪問 之前都比人踢爆幾易做假

有錢佬屋企有100部電視

屌 好有亞視味
當年亞視調查 「與TVB收視四六開」

窮人無電視機

家庭收入

信既都on9

連登同升旗易得道一樣
活係自己小圈子唔接受現實

睇下廣告商就知個取態
幾多銀行呀，理財廣告呀，電訊廣告落咗去viutv
就知高增值客戶幾多人去咗99台

徐小姐可能覺得窮人睇佢個台係有損公司形象
篩選廣告客戶

“高收入”係咪只統計個個月用現金出幾十萬糧果班

無咩所謂啦，佢繼續打飛機自我感覺良好就得，利申無線差唔多五年💁，傳統行業都衰落架啦，佢差唔多同亞視同一命運

徐小姐覺得窮撚無資格睇 CCTVB

大灣區

點解有咁多人正評

係咪同內地接軌一個月3000蚊都叫高收入？

你只要俾88,888蚊落廣告就可有888%觀眾

用嚟解釋唔係廢老台，現實係得啲無業師奶，廢老睇佢，（以前亞視客戶群）

藍絲群主要消息來源係TVB，所以點解廢老咁易變藍絲

大灣區啲香港台唔係cut晒廣告咩，收視高都冇用啦，何況係人都知cctvb支那人都唔屌，呃邊個

同亞視五五開一樣，要去到拎不實數據打飛機，應該離死唔遠

其實好事, 管理層唔正視問題
玩數字遊戲, 加快收皮

點解6萬以上%多過4萬以上

CSM 喺大陸機構

完

亞視式收視

睇黎就黎執

40000都高收入?

真係咁高就唔會係咁sell

TVB 不了

數學白痴？

我淨係知我公司班高層個個鍾意討論Netflix 劇點正點高質
得啲做清潔阿姐先討論tvb

會坐定定睇電視嘅家庭又佔全港家庭幾多

加多個8字仲有意頭啦

如果牛年影牛肉
噉狗年咪要影。。。。